美國空軍73周年 官網展出神秘三角飛機

美國空軍發布73周年的紀念圖，是一架未知的三角型戰機，與2016年，諾格公司的宣傳影片頗像。(圖/美國空軍)

在美國空軍成立73週年之際，發布了一張有趣的戰機造型，是一架三角型的未知新飛機，可能是美國第6代戰機的造型，當然也可能純屬虛構的煙霧彈。

航空學家(the aviationist報導，這張圖最早是在2020年9月8日上載到DVIDS網站上，之後也引用到推特，並且成為慶祝美國空軍成立73週年而發布的海報圖。

這張圖出現的時機真的很有趣，因為正好在美國空軍採購、技術和後勤助理部長，威爾·羅珀博士（Will Roper）宣布美國空軍已秘密設計、建造，甚至有初步原型戰機的消息發布之後，所發表的，因此很容易使外界認定，這款三角型戰機就是美軍的第6代戰機。

這型飛機從機鼻到機尾，呈現獨特的三角形，機鼻尖約50°的角度。如果正確，此造型與波音和洛馬提出的下一代戰機計畫(NGAD)有所區別。

另一個明顯的特徵是，下一代戰機有駕駛艙，顯然仍然有飛行員的工作。兩台發動機位於背脊兩側，排氣噴嘴的造型與YF-23類似，也就是噴嘴下側表面比上表面來的長，能夠有效的從下方遮蓋發動機的紅外線信號。

另外，它沒有任何的尾翼，因此是一種機基飛行翼(Flying wing)的設計概念，最大的好處是是雷達橫截面的進一步縮小，巡航飛行也更為省油料。

順道說幾件往事，首先，這個造形的戰機，隱約讓人想起2014年，曾經被拍攝到的一架神秘三角型飛機，大概就是這樣，不過當年的影像資料很模糊。

另一件事是2016年，超級杯比賽的廣告，有一則是諾斯羅普·格魯曼公司（Northrop Grumman）所發布的，在宣傳影片中，曾經出現三角箭頭型的雙引擎戰機概念影片。

當然，也可能這只是其中一個設計案，或者完全是誤導外界的虛構造型，美國空軍在歷史上也曾有迷惑世人的紀錄，比如1980年，「先進戰術戰機」(ATF)剛剛立案時，洛克希德馬丁公司，聘請科幻插畫家席德‧米德(Syd Mead )來繪製ATF，繪圖確實呈現一種未來科技感，卻完全與真正在競標的YF-22 差別很大。

https://www.chinatimes.com/realtimenews/20200920003864-260417

好似柒左d.....

曙光女神

幾時出機打柒支那

TR3B 反重力飛機用來上太空用

Space fighter

輸到仆街,要人幫手

721竟然真係有人帶班人入去搞事，truth-hk721真相還原

係反引力呀，用星球間既引力黎飛行，如果四周圍都無行星就飛唔到

岩岩先成立完太空軍無幾耐

至少冇你咁柒

B-21「突襲者」

當年B2都嚇到鳩縮
呢架

外星人科技

成架UFO

幾十年嚟好多人見過嘅三角形UFO,難道就係呢隻？

等左好耐 唔知佢幾時先肯正式公佈哩架野

加返ps5 logo上去做game cover

神秘小三角

隻機似可以上埋太空

另一個明顯的特徵是，下一代戰機有駕駛艙，顯然仍然有飛行員的工作

ON99
第時技術根本可以量產無人機
果個所謂駕駛艙可能只係360度無死角CAM咋?!

Top Gun 2預告片都見到

逆向工程

73年前德國佬都有部初代三角機

會唔會係F117 後繼
我好鍾意佢個樣

其實唔重要 有係for需要人坐上去都可以控制 保持有人控制及無人兩個模式 咁樣係某啲環境干擾下都可以用得 如果無人都唔得用ai 都係遠端控制 減少人命傷亡嘅損失

ho 229

個樣好好J

同呢部差勁遠

習總都係咁諗

個樣有少少似當年FB-22概念

一日唔改變動力系統,速度都唔大

又有新玩具

黑色機身好撚型
B2 SR71 F117
好似外星科技咁

點變?
核動力?

睇怕 marvel 架昆式都應該就快研發到出黎

一日仲係用油，個極限都係果度
除非搵到樣消耗更低，可使用持續時間高幾十倍既高出力新能源

重力同引力其實係依度黎講more or less the same

掉轉諗, 其實會唔會技術已經成熟左, 下放左部分落去Tesla Google Apple 呢d 科技企業發展民用自動駕駛系統?

正如日本研發高達一樣，好有代表性

唔怪得全部盟友出UFO encountering guidelines

傳說美軍有個T R 3b

有冇人記得水行俠喺水底上嚟嗰架野個樣咪好似呢架野

其實唔出奇
不嬲都係軍用技術用到咁上下
先會跌番去民用層面
就算你民間研發到新野
好快會比軍方私下搵你傾唔好放出街架啦

成日傳德軍當年技術都係拎左外星人技術